# کلاؤڈ فلایر کا مقابلہ کرنے کے لئے آپ کیا کر سکتے ہیں؟

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## ویب سائٹ صارفین
</summary>


- اگر آپ کی پسند کی ویب سائٹ کلاؤڈ فلایر استعمال کررہی ہے تو ، انھیں بتائیں کہ کلاؤڈ فلایر کو استعمال نہ کریں۔
  - فیس بک ، ریڈڈیٹ ، ٹویٹر یا مستوڈن جیسے سوشل میڈیا پر چمکانے سے کوئی فرق نہیں پڑتا ہے۔ [اعمال ہیش ٹیگ سے زیادہ بلند ہیں۔](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - اگر آپ خود کو مفید بنانا چاہتے ہیں تو ویب سائٹ کے مالک سے رابطہ کرنے کی کوشش کریں۔

[کلاؤڈ فلائر نے کہا](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
ہمارا مشورہ ہے کہ آپ ان مخصوص خدمات یا سائٹوں کے ل the منتظمین کے پاس پہنچیں جن کے ساتھ آپ اپنے تجربے کو بانٹتے ہیں اور اس کا اشتراک کرتے ہیں۔
```

[اگر آپ اس کے لئے طلب نہیں کرتے ہیں تو ، ویب سائٹ کے مالک کو کبھی بھی یہ مسئلہ معلوم نہیں ہوگا۔](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[کامیاب مثال](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
آپ کو کوئی مسئلہ ہے؟ [اب اپنی آواز بلند کریں۔](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) ذیل میں مثال

```
آپ صرف کارپوریٹ سنسرشپ اور بڑے پیمانے پر نگرانی میں مدد کررہے ہیں۔
http://crimeflare.eu.org
```

```
آپ کا ویب صفحہ کلاؤڈ فلایر کے نجی والڈ باغ سے متعلق پرائیویسی کے ساتھ ہے۔
http://crimeflare.eu.org
```

- ویب سائٹ کی رازداری کی پالیسی کو پڑھنے کے لئے کچھ وقت لگائیں۔
  - اگر ویب سائٹ کلاؤڈ فلایر کے پیچھے ہے یا ویب سائٹ کلاؤڈ فلایر سے منسلک خدمات کا استعمال کررہی ہے۔

اس میں "کلاؤڈ فلایر" کیا ہے اس کی وضاحت کرنی چاہئے ، اور آپ کے ڈیٹا کو کلاؤڈ فلایر کے ساتھ شیئر کرنے کی اجازت طلب کریں گے۔ ایسا کرنے میں ناکام ہونے کے نتیجے میں اعتماد کی خلاف ورزی ہوگی اور زیربحث ویب سائٹ سے پرہیز کرنا چاہئے۔

[نجی معلومات کی حفاظتی پالیسی کی ایک قابل قبول مثال یہ ہے](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
میں نے آپ کی رازداری کی پالیسی پڑھی ہے اور مجھے کلاؤڈ فلایر لفظ نہیں مل سکتا ہے۔
میں آپ کے ساتھ ڈیٹا بانٹنے سے انکار کرتا ہوں اگر آپ میرے ڈیٹا کو کلاؤڈ فلایر پر کھلا رہے ہیں۔
http://crimeflare.eu.org
```

یہ رازداری کی پالیسی کی ایک مثال ہے جس میں کلاؤڈ فلایر لفظ نہیں ہے۔
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

کلاؤڈ فلائر کی اپنی نجی معلومات کی حفاظتی پالیسی ہے۔
[کلاؤڈ فلایر ڈوکسنگ کرنے والے لوگوں سے محبت کرتا ہے۔](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

ویب سائٹ کے سائن اپ فارم کے لئے یہاں ایک عمدہ مثال ہے۔
AFAIK ، صفر ویب سائٹ یہ کام کرتی ہے۔ کیا آپ ان پر اعتماد کریں گے؟

```
"XYZ کے لئے سائن اپ کریں" پر کلک کرکے ، آپ ہماری خدمت کی شرائط اور رازداری کے بیان سے اتفاق کرتے ہیں۔
آپ کلاؤڈ فلایر کے ساتھ اپنے ڈیٹا کا اشتراک کرنے پر بھی اتفاق کرتے ہیں اور کلاؤڈ فلایر کے رازداری کے بیان سے بھی اتفاق کرتے ہیں۔
اگر کلاؤڈ فلایر آپ کی معلومات کو لیک کرے یا آپ کو ہمارے سرور سے مربوط ہونے نہیں دے گا تو ہماری غلطی نہیں ہے۔ [*]

[ سائن اپ ] [ میں اختلاف ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- ان کی خدمت کو استعمال نہ کرنے کی کوشش کریں۔ یاد رکھنا کہ آپ کلاؤڈ فلائر کے ذریعہ دیکھ رہے ہیں۔
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- دوسری ویب سائٹ کے لئے تلاش کریں۔ انٹرنیٹ پر متبادل اور مواقع موجود ہیں!

- روزانہ کی بنیاد پر اپنے دوستوں کو ٹور استعمال کرنے پر راضی کریں۔
  - گمنامی کھلی انٹرنیٹ کا معیار ہونا چاہئے!
  - [نوٹ کریں کہ ٹور پروجیکٹ اس پراجیکٹ کو ناپسند کرتا ہے۔](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## ایڈ آنز
</summary>

- اگر آپ کا براؤزر فائر فاکس ، ٹور براؤزر ، یا غیر منقولہ کرومیم ذیل میں ان میں سے ایک ایڈ استعمال کرتا ہے۔
  - اگر آپ اور نئی ایڈ ایڈ شامل کرنا چاہتے ہیں تو پہلے اس کے بارے میں پوچھیں۔


| نام | ڈویلپر | مدد کریں | بلاک کر سکتے ہیں | اطلاع دے سکتے ہیں | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **جی ہاں**     | **جی ہاں**     |  **جی ہاں** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | نہیں     | **جی ہاں**     |  **جی ہاں** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | نہیں     | **جی ہاں**     |  **جی ہاں** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **جی ہاں**     | **جی ہاں**     |  نہیں |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **جی ہاں**     | **جی ہاں**     |  نہیں |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | نہیں     | **جی ہاں**     |  نہیں |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | نہیں     | **جی ہاں**     |  نہیں |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | نہیں     | **جی ہاں**     |  نہیں |


- "ڈیسینٹریالیز" "CDNJS (کلاؤڈ فلایر)" سے کنکشن روک سکتا ہے۔
  - یہ نیٹ ورکس تک پہنچنے سے بہت سی درخواستوں کو روکتا ہے ، اور سائٹوں کو ٹوٹنے سے روکنے کے لئے مقامی فائلوں کی خدمت کرتا ہے۔
  - ڈویلپر نے جواب دیا: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [آپ اپنے سرٹیفکیٹ اتھارٹی (سی اے) سے کلاؤڈ فلایر سرٹیفکیٹ کو بھی ہٹا سکتے ہیں یا عدم اعتماد کر سکتے ہیں۔](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## ویب سائٹ کا مالک / ویب ڈویلپر
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- کلاؤڈ فلایر حل ، پیریڈ کا استعمال نہ کریں۔
  - تم اس سے بہتر کام کر سکتے ہو نا؟ [یہاں ہے کہ کلاؤڈ فلا subs سبسکرپشنز ، منصوبے ، ڈومینز یا اکاؤنٹس کو کیسے ہٹایا جائے۔](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- مزید صارفین چاہتے ہیں؟ آپ جانتے ہیں کہ کیا کرنا ہے۔ اشارہ "اوپر کی لکیر" ہے۔
  - [ہیلو ، آپ نے "ہم آپ کی رازداری کو سنجیدگی سے لیتے ہیں" لکھا ہے لیکن مجھے "غلطی 403 حرام گمنام پراکسی اجازت نہیں" مل گئی۔](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) آپ ٹور یا وی پی این کو کیوں مسدود کررہے ہیں؟ اور آپ عارضی ای میل کو کیوں مسدود کررہے ہیں؟

![](../image/anonexist.jpg)

- کلاؤڈ فلایر کے استعمال سے آوٹ ہونے کے امکانات بڑھ جائیں گے۔ زائرین آپ کی ویب سائٹ تک رسائی حاصل نہیں کرسکتے ہیں اگر آپ کا سرور بند ہے یا کلاؤڈ فلایر نیچے ہے۔
  - [کیا آپ نے واقعی سوچا تھا کہ کلاؤڈ فلایر کبھی نیچے نہیں جاتا ہے؟](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- آپ کی "API سروس" ، "سافٹ ویئر اپ ڈیٹ سرور" یا "RSS فیڈ" کی پراکسی کرنے کے لئے کلاؤڈ فلایر کا استعمال آپ کے صارف کو نقصان پہنچائے گا۔ ایک گراہک نے آپ کو بلایا اور کہا کہ "میں اب آپ کا API استعمال نہیں کرسکتا" ، اور آپ کو اندازہ نہیں ہے کہ کیا ہو رہا ہے۔ کلاؤڈ فلایر خاموشی سے آپ کے صارف کو روک سکتا ہے۔ کیا آپ کو لگتا ہے کہ یہ ٹھیک ہے؟
  - بہت سے آر ایس ایس ریڈر کلائنٹ اور آر ایس ایس ریڈر آن لائن خدمت ہیں۔ اگر آپ لوگوں کو سبسکرائب کرنے کی اجازت نہیں دے رہے ہیں تو آپ آر ایس ایس فیڈ کیوں شائع کررہے ہیں؟

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- کیا آپ کو HTTPS سرٹیفکیٹ کی ضرورت ہے؟ "آئیے انکرپٹ" استعمال کریں یا اسے سی اے کمپنی سے خریدیں۔

- کیا آپ کو DNS سرور درکار ہے؟ اپنا سرور ترتیب دے نہیں سکتے؟ ان کے بارے میں کیا: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (اگر آپ ٹی او آر استعمال کرتے ہیں تو ایڈمن اپنا اکاؤنٹ حذف کردیں)](https://freedns.afraid.org/)

- ہوسٹنگ سروس کی تلاش ہے؟ صرف مفت؟ ان کے بارے میں کیا: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [کلاؤڈ فلایر کے متبادل](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- کیا آپ "کلاؤڈ فلائر-ipfs.com" استعمال کر رہے ہیں؟ [کیا آپ جانتے ہیں کہ کلاؤڈ فلایر آئی پی ایف ایس برا ہے؟](../PEOPLE.md)

- اپنے سرور پر ویب ایپلیکیشن فائر وال جیسے OWASP اور Fail2Ban انسٹال کریں اور اسے مناسب طریقے سے تشکیل دیں۔
  - ٹور کو مسدود کرنا کوئی حل نہیں ہے۔ سب کو صرف چھوٹے برے صارفین کے لئے سزا نہ دیں۔

- "کلاؤڈ فلائر وارپ" کے صارفین کو اپنی ویب سائٹ تک رسائی سے باز آirect یا بلاک کریں۔ اور اگر آپ کر سکتے ہو تو کوئی وجہ بتائیں۔

> IP فہرست: "[کلاؤڈ فلایر کی موجودہ IP حدود](cloudflare_inc/)"

> A: بس انہیں مسدود کردیں

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: انتباہی صفحے پر بھیج دیں

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- اگر آپ آزادی پر یقین رکھتے ہیں اور گمنام صارفین کو خوش آمدید کہتے ہیں تو ٹور پیاز سروس یا I2P سیٹ کریں۔

- دوسرے کلیارنیٹ / ٹور دوہری ویب سائٹ آپریٹرز سے مشورہ طلب کریں اور گمنام دوست بنائیں!

</details>

------

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## سافٹ ویئر صارف
</summary>


- ڈسکارڈ کلاؤڈ فلایر استعمال کررہا ہے۔ متبادل؟ ہم تجویز کرتے ہیں [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - برار میں ٹور ڈیمون شامل ہے لہذا آپ کو آربوٹ انسٹال کرنے کی ضرورت نہیں ہے۔
  - کیو واٹچ ڈویلپرز ، اوپن پرائیویسی ، بغیر کسی اطلاع کے ان کی گٹ سروس سے اسٹاپ_کلائڈ فلارے پروجیکٹ کو حذف کردیں۔

- اگر آپ ڈیبیان GNU / لینکس ، یا کوئی مشتق استعمال کرتے ہیں تو ، سبسکرائب کریں: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). اور اگر آپ یہ کرسکتے ہیں تو ، پیچ کی تصدیق کرنے میں مدد کریں ، اور برقرار رکھنے والے کو اس نتیجے پر پہنچنے میں مدد کریں کہ آیا اسے قبول کیا جانا چاہئے۔

- ہمیشہ ان براؤزرز کی سفارش کریں۔

| نام | ڈویلپر | مدد کریں | تبصرہ |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


دوسرے سافٹ ویئر کی رازداری نامکمل ہے۔ اس کا مطلب یہ نہیں ہے کہ ٹور براؤزر "کامل" ہے۔
انٹرنیٹ اور ٹکنالوجی میں کوئی 100 secure محفوظ نہیں ہے اور نہ ہی 100٪ نجی۔

- ٹور استعمال نہیں کرنا چاہتے؟ آپ ٹور ڈیمون کے ساتھ کوئی بھی براؤزر استعمال کرسکتے ہیں۔
  - [نوٹ کریں کہ ٹور پروجیکٹ کو یہ پسند نہیں ہے۔](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) اگر آپ ایسا کرنے کے قابل ہیں تو ٹور براؤزر کا استعمال کریں۔
- [تور کے ساتھ کرومیم کا استعمال کیسے کریں](../subfiles/chromium_tor.md)


آئیے دوسرے سافٹ ویئر کی رازداری کے بارے میں بات کرتے ہیں۔

- [اگر واقعتا Firef آپ کو فائر فاکس استعمال کرنے کی ضرورت ہو تو ، "فائر فاکس ای ایس آر" منتخب کریں۔](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [فائر فاکس - اسپائی ویئر واچ ڈاگ](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [فائر فاکس نے آزادانہ تقریر کو مسترد کردیا ، آزادانہ تقریر پر پابندی عائد کردی](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ نیچے کی قیمتیں۔ ایسا لگتا ہے جیسے سوفٹویئر کمپنی سے ... پر رہنے کے لئے کہیں ... سافٹ وئیر ان دنوں بہت زیادہ ہے۔"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [آہ ، فائر فاکس مجھے اپنے یو آر ایل بار میں اسپانسر شدہ لنکس کیوں دکھا رہا ہے؟](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [موزیلا - شیطان اوتار](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [یاد رکھیں ، موزیلا کلاؤڈ فلایر سروس استعمال کررہی ہے۔](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [وہ اپنی مصنوعات پر کلاؤڈ فلائر کی DNS سروس بھی استعمال کر رہے ہیں۔](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [موزیلا نے باضابطہ طور پر اس ٹکٹ کو مسترد کردیا۔](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [فائر فاکس فوکس ایک لطیفہ ہے۔](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [انہوں نے ٹیلی میٹری بند کرنے کا وعدہ کیا لیکن انہوں نے اسے تبدیل کردیا۔](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [پیلیمون / بیسلیسک ڈویلپر کلاؤڈ فلایر سے محبت کرتا ہے۔](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [پیلے مون کے آرکائیو سرور نے 18 مہینوں تک میلویئر کو ہیک اور پھیلادیا](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - وہ تور صارفین سے بھی نفرت کرتا ہے - "[اسے توڑ کی طرف دشمنی ہو۔ میرے خیال میں بیشتر سائٹس کو اس کے انتہائی اعلی زیادتی کے عنصر کو مد نظر رکھتے ہوئے ٹور کی مخالفت کی جانی چاہئے۔](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [واٹر فاکس میں شدید "فون ہوم" کا مسئلہ ہے](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [گوگل کروم ایک اسپائی ویئر ہے۔](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [گوگل آپ کی سرگرمی کو پروفائل کرتا ہے۔](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare آئرن بہت زیادہ فون گھر کنکشن بناتے ہیں۔](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) یہ گوگل ڈومین سے بھی جڑ جاتا ہے۔

- [بہادر براؤزر فیس بک / ٹویٹر ٹریکرس وائٹ لسٹ.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [مزید امور یہ ہیں۔](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [بائننس سے وابستہ ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [مائیکروسافٹ ایج فیس بک کو صارفین کی کمر کے پیچھے فلیش کوڈ چلانے دیتا ہے۔](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [ویوالدی آپ کی رازداری کا احترام نہیں کرتا ہے۔](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [اوپیرا اسپائی ویئر کی سطح: انتہائی اعلی](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [آپ کو بالکل بھی iOS کا استعمال نہیں کرنا چاہئے ، اس کی بنیادی وجہ یہ ہے کہ یہ میلویئر ہے۔](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

لہذا ہم صرف ٹیبل کے اوپر سفارش کرتے ہیں۔ اور کچھ نہیں.

</details>

------

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## موزیلا فائر فاکس صارف
</summary>


- "فائر فاکس نائٹلی" آپٹ آؤٹ طریقہ کے بغیر موزیلا سرورز کو ڈیبگ سطح کی معلومات بھیجے گی۔
  - [موزیلا سرور کلاؤڈ فلایر لے رہے ہیں](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- موزیلا سرور سے رابطہ قائم کرنے کے لئے فائر فاکس کی ممانعت ممکن ہے۔
  - [موزیلا کی پالیسی کے سانچوں کی رہنمائی](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ذہن میں رکھیں کہ یہ ترکیب بعد کے ورژن میں کام کرنا چھوڑ سکتی ہے کیونکہ موزیلہ خود کو وائٹ لسٹ کرنا پسند کرتی ہے۔
  - فائر وال اور ڈی این ایس فلٹر کو ان کو مکمل طور پر بلاک کرنے کیلئے استعمال کریں۔

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~موزیلا کے ٹریکر پر ایک بگ کی اطلاع دیں ، انھیں یہ بتائیں کہ کلاؤڈ فلایر کا استعمال نہ کریں۔~~ بگزیلہ پر ایک بگ رپورٹ تھی۔ بہت سے لوگوں کو ان کی تشویش پوسٹ کی گئی تھی ، تاہم بگ کو ایڈمن نے 2018 میں چھپا لیا تھا۔

- آپ فائر فاکس میں ڈی ایچ ایچ کو غیر فعال کرسکتے ہیں۔
  - [فائر فاکس کے ڈیفالٹ ڈی این ایس فراہم کنندہ کو تبدیل کریں](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [اگر آپ نان آئی ایس پی ڈی این ایس کو استعمال کرنا چاہتے ہیں تو ، اوپننیک ٹائر 2 ڈی این ایس سروس یا نان-کلاؤڈ فلایر ڈی این ایس خدمات میں سے کسی کو استعمال کرنے پر غور کریں۔](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS کے ساتھ کلاؤڈ فلایر کو مسدود کریں۔ [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- آپ Tor کو بطور DNS حل کرنے والا استعمال کرسکتے ہیں۔ [اگر آپ ٹور کے ماہر نہیں ہیں تو ، یہاں سوال پوچھیں۔](https://tor.stackexchange.com/)

> **کیسے؟**
> 1. ٹور ڈاؤن لوڈ کریں اور اسے اپنے کمپیوٹر پر انسٹال کریں۔
> 2. اس لائن کو "torrc" فائل میں شامل کریں۔
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. ٹارٹ دوبارہ شروع کریں۔
> 4. اپنے کمپیوٹر کے DNS سرور کو "127.0.0.1" پر سیٹ کریں۔

</details>

------

<details>
<summary>مجھے کلک کیجیے

## عمل
</summary>


- اپنے آس پاس کے دوسروں کو کلاؤڈ فلایر کے خطرات کے بارے میں بتائیں۔

- [اس ذخیر improve کو بہتر بنانے میں مدد کریں۔](http://crimeflare.eu.org)
  - دونوں فہرستیں ، اس کے خلاف دلائل اور تفصیلات۔

- [جب آپ کلاؤڈ فلائر (اور اسی طرح کی کمپنیاں) کے ساتھ معاملات غلط ہوجاتے ہیں تو دستاویز بنائیں اور بہت عوامی بنائیں ، جب آپ ایسا کرتے ہو تو اس ذخیرے کا ذکر ضرور کریں۔](http://crimeflare.eu.org) :)

- بطور ڈیفورٹ استعمال کرنے والے زیادہ سے زیادہ افراد کو حاصل کریں تاکہ وہ دنیا کے مختلف حصوں کے نقطہ نظر سے ویب کا تجربہ کرسکیں۔

- کلاؤڈ فلایر سے دنیا کو آزاد کرنے کے لئے وقف کردہ ، سوشل میڈیا اور میٹ اسپیس میں گروپس شروع کریں۔

- جہاں مناسب ہو ، ان ذخیروں پر ان گروپس کو لنک کریں - یہ گروپ کے طور پر مل کر کام کرنے میں ہم آہنگی کے ل. ایک جگہ ہوسکتا ہے۔

- [کوئی کوپ شروع کریں جو کلاؤڈ فلایر کا ایک بامقصد غیر کارپوریٹ متبادل مہی .ا کرسکے۔](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- ہمیں کم از کم کلاؤڈ فلایر کے خلاف متعدد پرتوں سے دفاع فراہم کرنے میں مدد کے لs کسی متبادل کے بارے میں بتائیں۔

- اگر آپ کلاؤڈ فلایر گاہک ہیں تو ، رازداری کی ترتیبات مرتب کریں اور ان کی خلاف ورزی کرنے کا انتظار کریں۔
  - [پھر انہیں اینٹی سپیم / رازداری کی خلاف ورزی کے الزامات کے تحت لائیں۔](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- اگر آپ ریاستہائے متحدہ امریکہ میں ہیں اور ویب سائٹ بینک یا اکاؤنٹنٹ ہے تو ، گرام – لیچ – بلیلی ایکٹ ، یا امریکیوں کو ڈی ای ایس ایبلٹی ایکٹ کے تحت قانونی دباؤ لانے کی کوشش کریں اور ہمیں بتائیں کہ آپ کو کتنا دور حاصل ہے .

- اگر ویب سائٹ ایک سرکاری سائٹ ہے تو ، امریکی دستور کی پہلی ترمیم کے تحت قانونی دباؤ لانے کی کوشش کریں۔

- اگر آپ یوروپی یونین کے شہری ہیں تو ، جنرل ڈیٹا پروٹیکشن ریگولیشن کے تحت اپنی ذاتی معلومات بھیجنے کے لئے ویب سائٹ سے رابطہ کریں۔ اگر وہ آپ کو آپ کی معلومات دینے سے انکار کرتے ہیں تو ، یہ قانون کی خلاف ورزی ہے۔

- وہ کمپنیاں جو اپنی ویب سائٹ پر خدمت پیش کرنے کا دعوی کرتی ہیں وہ صارفین کی حفاظت کرنے والی تنظیموں اور بی بی بی کو انہیں "جھوٹی تشہیر" کے طور پر رپورٹ کرنے کی کوشش کریں۔ کلاؤڈ فلا websitesر ویب سائٹ کلاؤڈ فلائر سرورز کے ذریعہ پیش کی جاتی ہیں۔

- [آئی ٹی یو نے امریکی تناظر میں یہ مشورہ دیا ہے کہ کلاوڈفلیئر اتنا بڑا ہونا شروع کر رہا ہے کہ ان پر عدم اعتماد کا قانون نافذ کیا جاسکتا ہے۔](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- یہ بات قابل فہم ہے کہ جی این یو جی پی ایل ورژن 4 میں اس طرح کی خدمت کے پیچھے سورس کوڈ کو ذخیرہ کرنے کے خلاف کوئی شق شامل ہوسکتی ہے ، جس میں تمام جی پی ایل وی 4 اور بعد کے پروگراموں کی ضرورت ہوتی ہے کہ کم سے کم سورس کوڈ ایک ایسے میڈیم کے ذریعہ قابل رسائی ہے جو تور صارفین کے ساتھ امتیازی سلوک نہیں کرتا ہے۔

</details>

------

### تبصرے

```
مزاحمت کی ہمیشہ امید ہے۔

مزاحمت زرخیز ہے۔

یہاں تک کہ کچھ تاریک نتائج بھی سامنے آتے ہیں ، مزاحمت کا عملی اقدام ہمیں ڈسٹیوپک کیفیت کو غیر مستحکم کرنے کے لئے تربیت دیتا ہے جس کے نتیجے میں نتیجہ برآمد ہوتا ہے۔

مزاحمت!
```

```
کسی دن ، آپ کو سمجھ آجائے گی کہ ہم نے یہ کیوں لکھا ہے۔
```

```
اس کے بارے میں کوئی مستقبل نہیں ہے۔ ہم پہلے ہی ہار چکے ہیں۔
```

### اب ، آج آپ نے کیا کیا؟


![](../image/stopcf.jpg)
